import { Meta, Story } from '@storybook/addon-docs/blocks';
import TextEditor from '@components/TextEditor';
import Form from '@components/controls/Form';
import { Button } from '@scripts/gds';

<Meta title="Components / TextEditor" component={TextEditor} />

# TextEditor

<Story name="TextEditor" args={{ initVal: '<h1>FormInitialValues</h1>' }}>
    {args => (
        <Form initialValues={{ html: args.initVal }} onSubmit={vals => alert(JSON.stringify(vals))}>
            <Form.FastField label="Текстовый редактор" name="html">
                <TextEditor />
            </Form.FastField>
            <br />
            <br />
            <Button type="submit">Отправить</Button>
        </Form>
    )}
</Story>

Компонент текстового редактора. Может использоваться как без формы, так и с формой. Если используется с формой, то редактор становится контроллируемым компонентом. Если без – неконтроллируемым, но нужно предоставить уникальный `name`;

Для корректной работы редактора нужно получить API KEY на официальном сайте [tiny.cloud](https://www.tiny.cloud/). Он бесплатный для базового тарифа с базовым функционалом. Именно базовый функционал используется в проекте.

Если не подключить API_KEY, то выводится специальное предупреждение. Оно принудительно скрыто стилями. Крайне желательно предоставить необходимый API KEY. Название env переменной `TINY_MCE_API_KEY`
